做左兩年N展想轉行 有冇過來人？

自問唔係醒目仔
唔夠料捱到考牌
大學畢業後係Consultant做左2年
成日OT D野又趕又大壓力
又唔撚係好pay

即使考左牌都係30k頭
仲要4/5年先考到
以傳左4年既專業人士來講其實賤價到仆街

Ps.個post主題係轉行唔係鬥慘

撈邊範？

Civil

做左4年*

試吓轉間福利好啲嘅公司？

唔敢入行 去左做mains

做左幾耐

半年

其中一個捱唔到既原因係其實對N展冇好大熱誠
雖然冇咩人真心鍾意N展

做左一年走左，自知自己唔岩食依行飯

依家做緊咩？

想轉

想問 揸civil cert去in mains會唔會請

civil好似得房處會請mains, or 做A&A, renovation
私人多數都E&M, 維修多數都係冷氣, 電果D

做mains同project有咩分別

mains都可以係project黎既
不過一般講既project 都係起大樓姐

去讀個PGDE去教中學，

唉依家搭車見學生妹好想屌

係咪冇咁chur

考到牌就係專業人士

可以同教院FG 拎一樣人工

係

我都有個mains offer同consultant offer
巴打有咩意見
利申：冷氣仔

金x好似唔錯

睇下你追求啲咩 maintenance求穩定 我收哂就係畀啲想考牌嘅人做

準備裸辭

但係fg做mains係咪學野少好多
我驚遲下轉唔返出黎

你想轉咩

學到野話你叻

冇話想轉咩 係怕限死左自己出路

巴打講mains?

就完 scheme
都想走
考政府

client: 冇野學 收貨
Consultant: 日日畫圖 抄抄抄 冇design 學唔到野
contractor: 夾野 唔tecnical
mains: 冇野學

轉fm

做Mains都要睇下去邊度做，物管, Clients ,Supplier ge Mains都差好遠。我自己就做Supplier ge mains。做上家ge mains 我估就應該無咩野學ge，純粹追下家+睇下家ge報告+睇收貨。但做下家ge mains 我覺得都學唔少野（利申：做緊） 當然都要睇下你間公司肯唔肯試新野+肯唔肯唔比d自由度你。始終好多設備ge preventive maintenance / overhaul procedures 其實都係好standards，但係唔係最有效就值得商確。或者有d損毀左ge部件已經停產左，你都要自己諗計搵d代替品。

fm 同 pm 工程部好多人、公司都分五清

可以點轉？

大家扮工r 袋底

聽人講呢間d人出名chur喎

fm應該technical d
pm似係管清潔 保安果d

Chur ng chur睇運

consultant 等於做二奶成世比Client大奶壓住
待遇一定坎坷
想華麗轉生就入政府la

利申：同樓主情況一樣

To咪一樣比engine佬 揸著春袋 當狗點

做geo表示覺得發唔到圍太專

TO SO好做過Cheap Cheap乾收銀狗先

比喻古代啲妃嬪娘娘夠係二奶比個皇后騎住但可能係皇宮生活唔洗做賤民已經很多人恨都恨唔到

裸左
非常快樂

廢青

物管都有工程，設施都有工程

做TO真係好過做consultant？
十幾年就頂薪但又可能一直升唔到職

second 表示快樂向左向右走，讀書位

secondment contract

完scheme 準備裸辭

巴打唔諗住考牌？

諗下轉行好過啦
考完牌人工都咁低 壓力又大 狗也不屌

唔會考埋個牌先算？

非過來人但同路人
fg做咗1年sub仔，打雜野多
覺得好無意義，想做啲對社會有用嘅野
睇緊社福界有咩好做

本身諗住轉consultant，不過諗起要ot，不了🐶
做sub仔儲一排錢先

最慘係做sub仔都草唔到錢呢
有啲sub仔用11-12k請人
每年加3%人工
要做幾多年先可以追得返

做咗唔夠一年quit咗，而家等緊ACO offer

做左一個禮拜已經想走
乜柒都唔識
日日扮工但又要ot

civil考完牌點會30k
bs就話姐

係呀點
如果公司加得小又要再搵工

搵唔到工 唔想做返工程

應該做architects，全層任你改

我都係 邊間

某subcon
又要你做又冇人教
自問真係唔啱食依行飯

我都想裸辭

全行 都系甘

問人，
大佬：比人屌下屌下就識架啦學下野啦細路

都唔明佢地咁樣叫教緊新人明明識都唔教
到時鳩做錯左甩期夾錯圖咪仲大獲

最抵死係到時錯左佢地又會鬧你做乜唔問佢

Bs fg 應該做main con 定乾收銀好

15k人工點接受到

你點兩點我就上到手啦
好過我摸成個月都唔撚識啦

做mains都好過aco啦

物管工程=推比fm

仲有啲銀碼野都係喇
傾完我覺得夠同返佢講
之後佢就話賺得唔夠多
明明自己tender既時候落錯
個行業風氣價低者得
為左之後搏改野claimVO

依你所見，物管工程推比設施工程
設施工程就techical d ，甘物管工程就沒甘techical ？

乜公司又物管工程又有設施工程

是但啦 間間公司架構唔同
唔洗分咁細

考完個牌或儲夠工作經驗就申請技術移民走人

最緊要係 你上下master/degree d課程介紹都有d叫property management
有d叫facility management
d course內容已經差好

入左圍先，再滾大條数。
正常，改下vo , 玩下EOT
再話有合约夾圖有事，衝突下，claim 下錢

我只知city scope, hkuspace 叫property and facilities management

點樣已經差好？
cih , hkih 同 hkifm , ifma 同一樣野？

poly fm master cibse都認
pm果d無可能啦

難入到你

大把地盤工都15k啦 仲要番6日 有啲出手仲低

今年報左真係入唔到
好多人爭?

早走早著已遞信返埋今個星期

大把8-10年物管主任報
當自己系fm , 塞住曬

可以有咩熱誠
做既野唔係一成不變就偷呃拐騙
同行又多性格扭曲閪人
做得耐點有熱誠都冷卻

我畢業一年

你mech degree ?
一年就報？炮灰？

ching你咩bg? 做緊邊飯?

client , 兩電一鐵，風火水電

之前係consultant? 考到牌未?

未

咁你academic background係點? 我都好lost 想進修又報唔到

去uclan

考電牌啦你。

要5年exp

師主點解想工程？

做FM , technical officer

識野，hkis fpm surveyors互認hkih 令物管经理牌

general practic......

Non degree?咁我入錯post

Lm

十八區邊區？

一個月插五千點，五窮六絕七翻身

你Housing 有置佳加易大把漏水乎租置村

FM 深井麵包廠請緊人，九巴美孚都有。

可以考返個CFA，最快一take pass最快兩年半

我睇唔明

房屋署外判左邨村，管理公司叫置佳、嘉兒

成日請TO , 18-19k

咪就係 香港好多都係起樓
個期又趕 啲圖又西
做完又改設計
仲要成日做埋啲偷呃拐騙既野
面皮無返咁上下厚都做唔到

夾野係過癮，睇到成品都係有滿足感
但一單野由頭到尾都充滿住屌人被屌，追期，呃呃氹氹
真係身心俱疲，玩工程政治多過做野

無錯
而加唔洗識做野嫁
夠厚面皮襟屌就得
仲有 而加啲判頭有時仲大支野過班二判
又要氹 又要求 先肯做

有冇人去in BD TO?

我沒
不過㚖討話今年interview 幾難

Consultant 斷scheme轉左行
Charter咁難又低人工又ot
我家陣星期六日放工進修下
做下運動
你玩埋我果份

利申 BS

我認同巴打

點建唔試下main con?

*解

冇
但有跟十仔去

main con番六日 朝8晚7 有咩分別

巴打你邊間consultant

奉勸fg 唔好入行

完全五明行A for Apple 計劃做乜？

cibse rra 分分鐘，吸金同成功率 叻過 行scheme A

你哋考唔到牌姐

你講返我講過既野出來做乜?

九巴果個係邊搵？

反而想知 由subcon轉去做物管之類
個分別有幾大
無論工作方面同$方面

sfmo/ fmo / mo , jobsdd

SO/TO max都44k
當你而家入職, pt 9-22跳13年
即係仲有13個通脹可以加, 當每年4%咁計
今年的44k 13年後就會變成73k

做consultant都冇design咁D design係邊到黎

抄返之前既design

正常丫，就連個Spec就係抄返黎

入得去全部有背景

builder野得唔得
房處mains係指"屋宇" 定"建築"個D

講緊做銀行開戶口個啲喎

做得銀行trainee 一定身家清白

唔通成份spec同你寫過咩

有冇人諗過轉做安全佬SO？？？
做緊civil main con grad e, 冇咩野學，夠hea, 依家讀緊d safety course留條後路俾自己

安全佬register左 3皮起跳 唔識人唔會請

其實好想知係香港做工程有冇可能脫離到building哩個perspective

搞笑嗎，咁多馬路、隧道、天橋、行人路都唔使mains?

農務工程

做mains qs 真喺好hea
好似等退休咁....

Civil grad係咪入唔到fm

3A2M入面廢果幾間

銀行都有分FO/MO/BO, 你做邊範先？

距離完scheme仲有半年時間既我，直接斷scheme入政府

利申：BS

RIsk man or trade support ?

做左一年engine果斷轉行做老師，本身放凌晨12點依家放4點，人工加左差唔多70%，勸咁多位工程狗早日轉行

巴打勁呀轉to定ws
本身係mc定consult

巴打轉左咩

入左相等於ws1既post
本身係consultant狗

利申：絲打

巴打讀咗pgde轉行做老師?

有冇人收到abse offer

做左老師先再讀pt pgde，唔想gap左一年唔做嘢

巴打個陣做住TA讀PT PGDE?

入咩post?

我係絲打
一入職已經係老師，之後再讀pgde

同問

通常老師起碼幾粒星
大部份n展人都唔會有

轉行做it，呢行你有料就得

一粒星係reading，另一粒係integrated skill，其他都冇

小學？

yup

巴打做緊英文老師？btw 未有pgde都搵到教席咁撚勁

Engine人緊係教Maths

揾得好辛苦，寄左好多信in左好多間先得一間係畀足point offer

TO

我都有諗過轉行做老師教數 話哂數學有2粒星 但都係好撚驚最後冇教席 屌 而家做十仔慘撚過做工人

果斷辭職，依家開始揾教席啦，今年中學個巿仲ok快啲揾

物管定政苦？

工程呢行個個都想入政府
主要係私人公司出手好撚低，
底薪已經低，加人工有500$已經執到，
呢行冇job做就係咁先，到你有細有老等你養就仆街，
有牌先得30k左右，但有牌個班個個都係鳩衝政府

利申：做左一年細公司，一年sub仔,收到政府offer脫苦海

讀個護士做en, rn好過做工程

做護士咪仲辛苦 壓力大 又對住d屎尿血
不過人工一定高過N賤

逃犯單野又搞到垃圾會沒批$ 開新Job
睇黎個市又淡一排
工程狗真是要乞米

賣鞋

斷scheme 轉政府

英雄所見略同
政府工真係好爽

好多人想轉

得兩粒星，中學就難啲，但應該有ta做既
但ta人工好低

仲讀緊building surveying
做完intern唔係好想做呢行
轉唔轉去讀general practice好

你估馬路 天橋既周期長d 定e&m
香港樓宇密度咁高，一棟樓成幾十至百幾層

有閪贏一半

如果未有PGDE轉到做老師真係萬中無一
好似收銀狗入政府做E 咁難

想入
有冇tips?
interview問呢野唔識

邊間請mains? 啟勝?

工程算係咁啦，係咁多行業入面，個career path算係中上

唔關事靠實力

好多間都請 師兄
我想轉行 唔想做proj
想做mains
冇technical底
點搞

冇tetechnical底? 咁你讀邊科?
依家果份做project唔洗technical咩?

做屙跌

做文件野多 冇落過西咁濟
main con bs

想轉行 求救

CIVIL E&M都會得30K啦 GAS就話考完35K姐

你依家做緊咩先? 咩背景先? 乜都唔講

講左咁多都唔夠？

Sorry 睇漏
main con都唔洗落西
bs好容易轉姐 又拎到電牌

親後生入政府做ws，老左唔洗多謝我

如果唔後生當我無講過

想死 paper eng
唉
人工又低
垃圾

係咪成日check十仔d submission
main con起碼都22k?

教畜同護士呢
唔洗考牌3XK起薪
政府今年仲加4-5%

NURSING主力都係J起薪 發展潛力其實冇乜
教畜又係入到PERM先有價講
工程咪又係要CHARTER左先正常價 一撚樣啦

不過工程未考到個陣慘過食屎囉

冇咁多
我想拎多啲exp
跳做物管

做教畜有大把學生妹撚

工程又要cpd又要master

工程都有大把地盤之猛鳩

巴打轉左乜

CPD就睇你係咪HKIE啦 但係MASTER真係緊局 唉屌

行scheme點都要嫁啦

收工仲要用私人時間寫log book同溫書考牌
吊好撚chur
做教畜收工最多咪改下薄 打 ✔️ 同❌
未計有暑假啲大假

唔行囉 Engineers Australia is waiting you

小弟嚟緊升year 3，諗緊chur盡搏first hon定係留返多啲時間增值自己方便轉行

有無巴打畀到意見小弟

利申: hku mech cgpa 3.7x

入到兩電一鐵 aa gov其實唔錯

教師要幾粒星，你有咩？
護士讀多個master就入到行，你又唔讀？

一係揀it，呢行呢幾年好吃香，你有料既話，人工會高過教師同護士

絲打係做工程

喺香港做幾年工程去外國讀個MS 再搵工有無得諗

Construction 行scheme慘啫

所以點解近呢一兩年好多人要仆入政府

因為私人job西囉
賤價接job 啲公司一個人當幾個人洗

你唔係私人工西

而係私人工既生存模式係咁，

當你做老板都係咁，唔咁做等執

Civil Mains 嘅數都唔細，眼光唔好咁窄，唔好剩係以為得building E&M 果啲先有得做。

剩係道路維修開支預算都14億，仲未計渠務、水務、海事工程、斜坡、機場....

其實上面講既好工，教師同護士，好大程度上都係好容易做到公務員先變得係好工

教師教band 3就爽

3.7就咪撚出聲啦屌你老母

小弟英文唔好，未必入到client如果要入consultant 做狗，我寧願轉行

補習社老師？ 巴打有教育文憑？

日校，未有

邊間公司請先

巴打

係絲打

識人做d長出差既field service engineer
根本上一年留係香港少過一個月，不停出亞洲差
一個月都有三萬 （個人畢業做左三年）
不過基本上無朋友

我做二電一鐵都想死

利申： 做左三年幾，35k

聽落唔錯

可以見識多D野

應該好過呢度嘅非client人啦

睇過幾個post
N展人想脫苦海好似多數都係以下幾個方法咁
1. 入政府做ws/to/ai
2. 做ta搏pgde/好彩直接搵倒教席
3. 轉IT

轉it係做邊飯？係咪要由低做起

同感呀 想喊

樓上個絲打都係教小學，小學應該比較易做教師
中學好難爭，個個都幾粒星，仲要相關major

讀nursing master
ta人工好低

簡單啲可以入政府，出面判頭都有好多。
未搵過唔好話無

X興、X門、偉X、昭X、路X、X源...
仲有啲sub仔

4）考紀律部隊（督察果啲）
依家啲人咁憎差佬應該幾易入

轉行要好大勇氣
例如轉it，你要自學好多野先有人請
轉nursing 就要預左一兩年無收入
轉差佬海關消防好似最易，每日放工練下體能

工程狗人工同workload完全唔合理

邊屌邊考，香港人精神黎

Sure

咩位? 咁高人工

涯得過你就掂！
利申涯唔過

Same here...
最慘又行緊scheme, 仲有五個月至完
走又唔係，唔走又難頂

真心同路...我都係差五個月 好難頂呀

Mains

有冇諗過斷scheme走？

加油啦，仲有5個月

個個都叫我捱埋佢，但真係好大壓力
日日返工都好似食咗屎咁

比人屌下又一日，係咪？

只有自己先知個種辛苦 人人都叫我地捱埋佢 但頂到幾耐？
可能我地都答唔到

傻啦...

轉大學工程 ws1/2 點睇？

返左兩個星期已經想轉 但係又打算行埋scheme 先走

又唔係唱衰人...點解要X?

Post主想轉邊行？

完全冇idea 有冇好介紹？

無呀 我都係fg 諗住一路行scheme一路揾自己方向 總之唔想成世落地盤 呢兩年scheme係唔想浪費之前四年讀既野

有無師兄覺得我唔岩 初出黎社會求點醒

做人做狗自己揀啦

我打算做下先 頂唔順先走

唔好搞太耐啊 幾柒多師兄洗濕咗嗰頭依家想走都走唔到

2年行個scheme 姐 行完先23歲 應該無事掛

行完就唔係咁易走架喇

介唔介意講多少少

行個scheme 派你去個閪盤跟個閪大佬

拎2年黎考海關消防
做下pt溝下女好過做2年狗

番shift不了
無bonus不了

身同感受
利申:背景一樣

mains係咪空閒好多?

MAINS係咪淨係衰人工低, 無前途?
但工作量可唔可以形容下?

選揀做mains之後 應該點揀做邊瓣

Engine 又 medical?
份工 title係咩 我都想做

想問入去做mains既人係咪都想charter?
無charter做成世可能只得兩萬多d?

好似都幾長工時？
我都諗緊

依家做左6-7年都係二萬尾